\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{25 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, О.В. Шустова} \\ \textsf{Движение под углом к горизонту}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Тело массой 1~кг брошено под углом к углом к горизонту. За время полета его импульс изменился на $p = 10\;\text{кгм/с}$. Определить наибольшую высоту подъема тела.}

\task{На вершину идеально упругой наклонной плоскости падает упругий шарик с высоты $h = 0.5$~м. Сколько раз шарик ударится о наклонную плоскость, если длина ее $L = 32$~м, а угол наклона к горизонту $\alpha = 30^\circ$?}

\task{ 	В солдата, сидящего в окопе, неприятель выстрелил из мортиры. Снаряд летел ровно на него, но до окопа не долетел. С точки зрения солдата снаряд поднимался в течение $t_1$ секунд, а опускался быстрее, за $t_0$. секунд, смотрел он из окопа от уровня земли. Известно, что неприятельские мортиры стреляют под углом $\alpha$ к горизонту, а модуль начальной скорости снаряда равен $V_0$. Найдите, на каком расстоянии от окопа упал снаряд? Сопротивлением воздуха пренебречь, ускорение свободного падения равно $g$. }

\task{При каких углах бросания $\alpha$ существует точка траектории, в которой кинетическая энергия тела в три раза больше потенциальной относительно уровня земли?}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/25problems1_mor_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/25problems1_mor_scan2.pdf}
\end{figure}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: